【匯豐閪崩】其實今個月9月頭，匯豐先孖住新加坡淡馬錫，搞左壇大deal。點解會淪落到咁？

新加坡證券交易所、匯豐銀行和淡馬錫合作發行近 3 億美元的區塊鏈數字債券

其實有生意做
又搞下區塊鏈 i.t. 野
點解會淪落到咁？

其實係政治問題 + 銀行業衰落

一邊出賣華為公主一邊犯禁令 仲想好似十年前咁兩邊落注 死硬啦

3億美金債劵叫大deal...
做下show咋

債劵求其一間跨國銀行一年都10幾20億咁印

唔知呢d濕鳩blockchain幾錢啦
不過傳統bond大銀行印10億美金
比ibank既fee連50萬美金都冇

俾美英中夾住係中間
想唔死都幾難

中美冷戰既政治問題
同未來係玩金融科技

依家時代要淘汰你 冇計

淡馬錫都唔係好野，次次上新聞都係奶大鑊野